\section{Trabalhos Relacionados} \label{sec:trabrel}

Existem vários trabalhos que abordam análise de desempenho entre CPU e GPU.
%
Danalis em~\cite{danalis2010scalable}
apresenta um estudo de aceleradores utilizando diferentes \textit{benchmarks}. 
%
Huang em~\cite{huang2009energy} realiza uma comparação abordando somente o desempenho.
%
Fabricantes como NVIDIA em~\cite{gtx2012680} apresentam materiais que visam comparar 
tecnologias atuais com  novas tecnologias. 
%
Nesse sentido, este trabalho visa analisar o desempenho e o consumo de energia de 
3 diferentes equipamentos com o emprego de diferentes \textit{benchmarks}.
